IA 入境事務助理員 43

依個先岩

最近有冇人收fib?

1點ft

巴打in咗幾耐？

FCBC

Lm

LM

Gp in完 Madam講稍後有通知但隔咗兩日都收唔到fib email係咪等於fail咗？

我個madam都咁講
其他組員有未？

睇同組 miss咗大機會即係無
但有試過返兜

冇拎哂所有人電話
暫時未有人有

唔該晒

有冇巴打20號朝早FT同GI收到FIB？
見你地個個都話即日或者隔日，個心寒一寒

我20號朝早，同組未有放心
我睇返上個post fib應該叫到15號gi果班人

根據以往經驗 一出email係幾日幾日gi咁出？

我都係20號

THX巴打。
我都覺得奇怪架啦，應該都冇理由咁多個時段都成組畀人FAIL掛……

20號，九點十五分揮手

in完就趕時間走咗 冇攞contact

聽朋友講翻佢係gp in完隔日就收到 我就隔咗兩日都未收到 有啲疑惑

有可能係幾日GI完再一次過出？
上個POST甚至有人話兩粒鐘就收到真係難分真與假
巴打你個朋友都是呢幾日GI?小弟有朋友一月IN過，都係GI後兩三日收到fib

應該上個月尾或者今個月月頭 正常應該有大約一個月時間準備fib

20跟隊

不過又係難分真與假 對上個post見有位ching講收到email第二日就fib

3月8 考朝早 下就收到fib

咁好大機會fail

其實又未必嘅，可以做嘅準備都係背背背，btw，一日未收到fib，個心都唔定

20號 2pm揮手

巴打有冇收到fib email 我1點

冇呀，Madam嗰日話今日稍後時間收到email

VC呀 屌你老母

係咪考完體能+小組討論
下個stage就係final interview嫁啦? 即係你地講既fib?

之後pass就等vetting查家底?

係

Fcbc🙏🏻🙏🏻🙏🏻😭

今日fib完，希望盡快有消息啦
好忐忑

應該唔會好耐，入境應該好等人用

忙到癲

想問有無ching今日In，收到email FIB?

巴打考fib 出左咩題目？

師兄4月有幾多班呀?

冇啊，我20號先考完gi，有留聯絡嘅人同成個POST都見唔到有巴絲話收fib，不過我有朋友考過，佢話會問知唔知入境處某某代號嘅行動係咩，英文題係自我介紹，一堆情境題

20考gi嘅表示，睇曬今個post同上一個post，最近話收到fib嘅都只係15號，唯有痛苦地等待

巴打們有冇gi心得
已經衰左幾戈人

一樣

Fcbc Chung sir😭😭😭 call me plz

絲打幾時vet?

講野最緊要有理據，識回應。唔好當人地係敵人
利申：考左3次， 第1-2次 好以講左1-2次就有 。 對上果次就比個leader 搞死左

點樣搞死你？

兩次fib，唔熟部門常識題？

所以好講運氣

25/2 vet
我之前Sat收到vc

鍾蛇fc

我GI果陣，ROUND TWO 講咗成四至六次……因為我見有成三四次半秒冷場……心諗唔好攬炒，唯有自己出聲宜家諗翻好驚……唔知考官會唔會覺得我爭嘢講或者太多嘢講……

考官有眼睇既放心
我果組幾高質，爭野講爭到到完場
仲要個個發言都有質素

好驚講多錯多希望星期一就收到fib啦

部門題唔算難喇，叫做有得溫eg 地址，電話，免簽證國家。家陣就新身份證，新口岸. Btw 覺得自身/情境題重要d

講活動流程，佢一開波講左5樣活動。1個活動接一個活動

其實活動流程題算新題型同埋算比較難，好彩我係舊題型

佢咁差 唔係可以突出到其他人既好？

巴打比心機 太耐無講英文，一開始講得好差，個madam聽到扁嘴。之後問我時事又唔多識，三個月後再戰

巴打 佢你問咩時事題呀？

巴打可唔可以分享下考官問你咩英文題小弟英文都好差

英文係自身問題？自介個d?

我都係好差 一講就口疾 又load唔切

🥴🥴🥴here

+1

體能fail最快要等幾耐

哈哈，大家都加油喇，我都係3個月後再戰 今次唔得咪下次囉。 最緊要唔好比佢打沉你心中果團火而唔報。anyway 我覺得女仔比男仔易請，你比心機阿

絲打我同你一樣 你幾號fib

你地幾時gi既？

fcbc

final in完左幾日已經好撚心急想知結果
希望有得vetting....同埋想問下入境個vetting係咪所有野都check得好緊？
之前做過第個部門vet得好鬆手

等緊電話💀生不如死

快d打比我地啦

ia ft係咪停左

請問e家vc去到幾多號

留名 想問下 gi 仲有問左啲咩野?

VC去到 2月21日

對上一次派VC 係25/2！
之後再冇派過啦 應該就快郁

想問下而家gi完係咪即日收letter？

其實冇一定，你幾號考，而家先叫到15號考gi班人咋喎

我今日最早個批考嘅，不過個madam 話稍後有消息

上星期考嘅好似都未有人話收到fib ，當然，唔排除所有巴絲都冇fib 利伸，20號上午考，好淆

22考 好驚

我都係

各位巴絲，我剛剛終於收到FIB電郵啦，20號朝早考FT同GI，宜家4月8 FIB

大概幾點收到？

8:51 PM

20/3gi 收到fib email

有冇study group

有冇 18 19既人收到？

巴打幾號幾點考FIB?
我係8號3點

我都係20號GI 收唔到fib email 收到既巴絲們加油啦

收到既巴絲 係20號咩時間考gi?
知唔知每日fib最夜去到咩時段？

加一收唔到 第一次考好灰機 三個月後再戰 為收到既巴絲打下氣

唔見18 19號既？

我係九點三，應該係A2

其實又唔使灰機住，我已經第二次考，第一次我蹲立撐比人foul十幾下其實通常都好少一take過考到

唔好灰機啊

係囉....

咁可能18-19gi係 8號早上fib?

21號ft表示好緊張

好快到你收

我都係 考1點

我9點半

絕望fcbc

今日fib表示緊張到瀨屎

我19考ft 即日有2個人收到fib 我同另一個第2日收到4月3既fib 之後都無聽個gp有人收到

你朝早考？

爭18號未有人講

有冇20號下晝gi 收到fib

fail左體能洗唔洗三個月先有得再APPLY

應該要

唔洗

有冇師兄知VC電話？

佢地會出信比你架，一般係從考體能果日起計三十日可以再報

基本法好似係統一全部五點考?

多謝巴打我免簽證國家都係背幾個

Fcbc春呀

Fcbc😭

sit up 好難, 有咩方法train

隔日練 起碼每次4set

想問下揸住個degree去考
叫唔叫優勢大好多?

新聞表示超過五成半IA有degree

你記得gp in個陣話自己係degree holder等考官知

我想問樣野 如果屋企人後生個時犯過輕微罪行 罰過款 會唔會無機

21號ft仲未有fib

試左先啦，唔試就一定冇機

好撚驚

條弱智仔踩單車無開燈

然後搭地鐵買小童飛

你估個官唔知咩

呢啲嘢應該冇事掛? 定係我真心咗

我都係依家先知佢以前做過啲咁on9嘅事 有啲想斷絶關係

過期逗留 ，罰款呢？之後無犯？

有冇人知係咪請到31號下年就唔再請

地址都算數，要背電話會唔會誇咗小小，刁難味道好重喎

我想問前兩日先申請 大約幾多個月先有體能試

我二月二十一報，三月二十就考

Fib完
大約等幾耐有 vetting call/ Reject letter?

一個月/三個月？

有無爸絲係21/3 gi，收到fib?

21號未收到

巴打們 你地FT 果陣大約幾多人同foul 幾多人

15 4

今日fail左可以等一個月

When vet? 我都要叫下fcbc

睇黎今日冇fib派

應該唔會冇掛...

咁強制性架咩
利申第一次考

15 個ft , foul 4個人

ys

22號gi 有冇巴絲收到fib

啱啱收到，4月9號fib

幾時gi

你幾多號ft咩組？

又衰左

唉

你21上午gi?

係, A2

唉 好傷心
有冇組員收到？

冇交換contact
你第幾次考?

3月20，A5

3...

Fib早上？

Thx
我21a2, 未死得...

如果同組有人收到 係咪完全收皮?
會分2次派？

可以當係收皮
曾經有試過派返轉頭，但少

巴打幾好咩組

21 a1

下晝

幾時ft?

今個月12號

同組收到fib 我冇可以收皮

下次加油

有冇人知gi肥既話幾耐會出email?

你21咩時間？

A3 有隊友收到了

知唔知佢上午定下午考
好唔開心啊

A幾

頭一兩次鳩流流去考就有FIB
準備充分左反而冇

係咪3個月之後可以再報

咪就係...想知佢點比分
係咪就算申請睇返個分都冇用 冇乜參考價值？
以前公開試 考完大概知咩grade..依家覺得講野有point比埋時事例子都收皮...

唉 我都唔知
會唔會FIB完之後考官覺得尼條友都係唔適合尼行 跟著blacklist左

有冇師兄分享吓考左幾多次先入到學堂

同意...唉

20號應該派曬 都係冇收到fib email

我想問21號1300點有冇人派左fib？

一陣11:30 fib有冇tips俾我？

早睡早起精神好

利申：早過你 緊張到訓唔着

痴線，我打咗咩，係考體能果日起計三個月，唔係三十日，打錯

號碼編到去51，最後得翻13個(咦，好似自爆咗)

第一次考唔識分

考幾點鐘

1400

第三次fail...

其實都預左今次ia冇fib講到有啲離題同偏激
但知道真係冇都有啲失落

次次都fib?
報左第4？

係咩令你玩咗3次都繼續

鐵飯碗
寄望io

加油
好驚個3min 9up

今日應該派22gi 既fib 好驚

最多咪比人笑下
你幾時考？

咩係3 mins 9up

8號

殺到埋身

Impromptu Talk

有冇人收到VC?

fib之後幾時先會收到vetting

係
次次衰fib
報左第四

係窮

入到咁多次fib你本身講野應該唔錯，覺得自己fib有咩不足 幾次fib係咪都chur得你好勁？

點解次次都過到gi?

Fib比人係咁chur係唔係衰緊？

我覺得好難講，有可能係想睇抗壓能力? 我考過FIB嘅朋友話，佢完全冇比人CHUR，言談甚歡傾心事咁，然後衰咗

即係chur都算好事？

其實同見一般工一樣，人夾人緣架姐，都考完啦，決定權起佢手，諗太多好無謂，實在淆底，咪黎叫下春囉

Vc春

22打後既係咪冇咁快見啲人考完第日就派宜家好緊張好驚 我26gi

其實唔使太驚，三四個工作天冇先驚都未遲

想問衰fib隔幾耐先報到？

fib春

FIB完
大耐幾耐先收到通知？

我都啱啱完， 齊叫春

我都係1點喎收唔到 慘

頭兩次應該抗壓能力唔夠
3個呀sir 對我一個真係壓力大到答野有d 亂
可能咁衰
第三次就唔知衰咩太有自信掛
頭一兩次chur 好多第三次好nice 我以為過到 但點知都係收左皮

我都係gi 講一兩次有效發言重質不重量掛
我咪又係考唔到分咁清做咩

2~3個月到

我都好chur 咁即係chur唔係一件好事...

岩岩gi 完 🤔 應該冇咩機會。

唔關事

考左幾多次？
U grad?

3月7報左仲未有 ft email

想問入班係咪要學游水

有冇人比人用英文問資料題， 佢問左條好正路嘅資料但用英文， 收撚晒皮

有無人報曬IO IA ?

我都有比人問 都係唔識答 仲要之後比人chur 所以死緊

考完體能暈暈地，叫左在場概檢查會唔會扣分

Same

有呀！我問咗6題英文題，係咁比佢chur，佢問咗你d乜？

6條英文咁多，資料題？

6題巴打英文應該好好， 我問左一題資料加個follow up答到屎咁 就叫返我introduce myself 啦

好驚fib問好多英文題英文差到死

絕望地叫一叫fcbc春

2月中vc,仲未有fcbc

Same here 師兄撐住

有冇巴絲知道如果屋企人有精神病同自殺記錄，會唔會過唔到vetting

同問

姐係佢會問？

22號gi 今日收唔到fib係咪收左皮

有朋友22號gi 收到

考左3次
ys

姐係收左皮

正式收皮

22號ft
今日收到fib

21號ft
岩岩收到 9點先派

我都係你幾時fib?

2月尾vc
繼續fcbc春

A幾組gi?

10號
9號考IO

a2

女仔
25 號ft A1岩岩收到fib

你就好啦

請問你地講既a幾係考生no最頭個數字？

GI完收唔到FIB，幾時可以再報過?

no
每日第幾個時間考

咁巴打再問多問 1點係a1?

no
我9點半考係a2

咁仲有機會
thx bro

A1 係8點

Same..
Fcbc...

想問下vc宜家派到幾多號
利申 3月22號fib

Gi計三個月
未夠時仲會收到email提你
唔洗驚miss左最早報既時間

3個月停賽期好漫長

今日Fib完 感覺已完

每日叫一次 fcbc春呀

師姐隔離部門考成點🚁🚁

Eye test fail💀
做左激光都fail

咩部門？

師兄點解fail？

VC 春

Gfs

我都係，考過3次消防，中間果次唔pass視力，眼乾好影響視力

做過激光？

係呀

做微笑矯視好？

幾好

想問下eye test係test測力定色覺
隻左眼有先天性白內障睇野超濛 仲未做手術

處長都要叫fcbc

左邊

巴打唔係想打擊你，但佢問咁到咁似係唔想比你入咁。。。

VC春

利申 3月21號fib

Fib 派到幾多號？

琴晚有絲打25 a1收到

我做傳統果隻

你25幾點

26gi既宜家勁驚勁緊張 求派fib

1415

21号Ft 收到FIB
撞左IO

仲有21？你a幾

同一時間？
Btw號

Vc春🙇🏻‍♂️

自信變自大..

25ft 叫一叫fib春

訓左幾日無追
社交王子出班未？

你21號幾點ft?

想問下大家停賽個part係點?
如果再網上交GF340都唔會理你?

定係等埋再下一轉先通知你

25ft 跪求FIB晨春

Vc春 鍾sir

每日一vc春

想問有冇ia tg谷？

fib 後無耐再報無理到，出完fail letter再報好快就有ft

2月vc
Fcbc春

same here 每日叫一次

VC春

想問下幾時尾水

好多人啲手腳幼到
我拎竹籤打落去都驚佢隻手斷

咁你依家去到咩stage

21號 A2

11

A2

五覺 題目相對比較同公開試差五多

求vc

Ic 其實多人講得五多又五係好重要
最重要既係五好比人講到離題/傾既內容狹窄
我果次GI有條友不停收窄條題目
重點係有兩個組員同意佢 乜7都「我好同意你....」

其實唔好再五都好重要

0930無記錯
IA喎

五夠未呀?

入境體能係唔難 但係執得正
有時你蹲撐立真係可以比人fail十下
海關柳記都有時放下水

我地咪行緊你講咁
係起身企唔夠直就手鬆少少

想問800米即係係試場跑幾多圈

8個

有無3月26考既師兄已經收到fib?

未收到

當然有可能係考生練得唔標準，但鬆與嚴係相對嘅概念，對比起海關、懲教，入境又的確係易foul少少。
btw，俯卧撐就算得一分，其他項目都拉得翻啦其他咁易

下……大sir講得咁清楚第一part要共同商議一條題目，然後第二part要就呢條題目討論，咁都可以一開始就爆point?

呢個真
入境跳遠攞5分嘅標準 海關先攞得3分

我都未有😭😭

幾時收到？

海關都冇所謂捉得鬆定嚴啦講真，得4項，穿梯一係穿啱一係穿錯，肌力更加唔好講有得捉啱錯啦，800米你要咁智障跑入雪糕筒入面咪捉你囉，唯一比入境鬆嘅咪跳遠囉，因為用粉度距離，可以向前仆到雙腳移晒位，但分數計法遠比入境難喎

蹲撐立可以比人foul 10下不如檢討下自己嘅動作，而唔係屈鳩人捉得嚴

25號ft係咪派哂fib

求VC

vetting 係咪冇郁過

Vc幾多號開始無郁？

25/2 停左

多謝你

絕望vc

Same !絕望vc

vc春

上面幾位巴打幾多號fib ？

正我都想被人罰

入境雙腳移位會foul，呢點已經嚴過海關啦，何況張墊咁嘅樣，因為移位而fail嘅入境考生都唔少。
而且我話同海關、懲教比，當然係講彼此間相同嘅項目，拎穿梯、靜態肌力同入境個FT比，我覺得冇太大意義。

或者咁講，入境每次考起黎都可以好唔同，睇個考官鬆手與否，成績可以差好遠。
另外，「嚴」起以上討論嘅語境，係指揸正黎做，我就唔太明咩叫屈鳩人揸正黎做。放水係人情，揸正黎做係道理，但冇理由人地拎放水嘅部門同揸正黎做嘅入境比較都要比人插呀嘩。

想問通常網上apply到有ft email相隔幾耐？

想問下巴打們
我六年前曾經欠過4萬卡數，拖左幾個月還清左
會唔會過唔到vetting?

其實所有紀律部隊體能呢關都唔難

點答你?除非呢到有人負責vetting

入境卡數淨係睇最近3個月

有心有時間 一定練到
反而FIB(尤其係officer) 幾講官運

我只係唔滿意有啲考生，自己姿勢唔啱，比人foul到唔合格，就頼考官捉得嚴，講到好似自己冇責任，係考官問題咁，講真，入境O既體能已經係最簡單。
海關同入境共同GE立定跳遠，其實分數標準差咁遠，你入境留少少力務求唔會失平衡，成績都會比你考海關用盡全力跳高分或平分，個計分標準算係同個嚴謹程度拉返勻。
至少懲教同入境，共同GE sit up，其實就真係懲教嚴啲。

巴打幾時vet

vc

師兄你幾時fib

好奇問下 巴絲認為fib係咪無一個特定準則 有時答好多野都啱 sir madam又nice 都可能過唔到咁

嗱，比人foul同唔合格係兩回事黎嘅，foul又點，有練過嘅一樣可以過到ft，畢竟又唔難，但呢樣同考官嚴唔嚴，甚至考官有冇問題又有咩必然關係呢?
係啊，我係比佢foul唔少下啊，係啊，我係pass咗啊，但我見到個教官數我sit up同樽立撐果陣合埋咗眼。
我相信考入境FT果陣遇過某部份「執得嚴」教官嘅巴絲一定會明小弟講緊咩。
利伸: 本人懲教同入境只隔咗一兩日考sit up，懲教56下，入境32下，可能係小弟突然間比蜘蛛咬咗一下，或者打咗血清啦。

唔難還唔難……
最初會講起嚴同鬆手嘅問題，只係因為有位巴打講過一句入境執得嚴，海關柳記有時放水，另一位巴比話入境蹲撐立可以比人foul十下姐。
結果直接比人插話係練得柒但賴考官。

又到星期六日啦

其實正常嘅話係眼望前面
牙蚊合埋眼你都望到嘅話擺明姿勢有問題啦

膠都廢事派

求vc

話說vc 排到幾號？

咦，我睇錯咗做阿SIR合埋眼都望到你姿勢有問題
咁我姑且解釋下，做sit up果陣我就覺得怪怪地，上一次考入境ft，都四十幾下，今次做咩狂foul，明明我做法完全一樣。
於是蹲撐立我做夠就停咗，然後望咗考官一眼。

25ft 岩岩收到fib

me2

推

唉 又要等3個月

26號ft 收到fib

vetting又好facb又好 著suit實冇死

幾時再派ft

VC spring

大家操左幾耐體能先有信心去報名考

無操過 不過玩開gym

想問叫vc嘅係幾時fib

Same但冇玩開gym
睇嚟要去康文署gym room 困返半年再去考

正常男人都應該pass 聽講

其實入境所有項目都可以自己練到，測試一次就知道得唔得啦

收到email先開始練都ok

我都係收到先練 平時冇運動開 但係都pass咗

Vc派到幾多號

啱啱好20 俯臥撐俾人foul咗十幾下

21/2 停左成個月

上網睇咁寫「5 個項目包括仰臥起坐、蹲撐立、40 米來回短跑、立定跳遠、800 米跑，考生須在 5 個項目中每項最少取得 1 分及在總成績最少取得 15 分。」
有俯臥撐

蹲撐立

個考官捉得緊唔緊

都幾緊 可能因為我考之後喺度笑俾佢當住10幾個人臉鬧

個時隔離嗰個同我r計傾 我忍唔住笑

想問下知唔知幾號？

1日一次vc春

VC春 快d打比我

好想瘋狂溫官網
返工都冇心機

我上次fail都係，冇心機返工

好多人vc 春 幾時派呀

Fcbc😭😭😭

25/2

係咪應該等入咗新一班之後先會再派vc

仲未收到。有個同一日in的今日收到

幾多號

三月十幾

Oh...係唔係fib個日計 三個月後可以再報？

我都係3月10幾

個groupmate收到的係vetting call。三月十幾fib的

3月頭都未派咁快派10幾

我諗有d派咗無上黎講，個groupmate應該幾高分。

咁快收vetting call 好羨慕

巴打你幾時fib

有機會3月頭淨係做體能無fib呢

VC叫春

收到fib email 佢話要帶埋已填妥的「一般審查表格」
想問呢份野係佢會寄俾我定係要上網自己down落嚟填 因為上網好似搵唔到所以嚟問下

用電腦開封email
手機會睇唔到個attached file

22號fib，等vc等到我心痛

見到同日fib的已收vetting但自己無仲心痛。巴打你二十幾號應該未派到姐

一日未收RL 一日都仲有機

你幾號fib?

Chung sir

識左幾個一樣22號既都未有消息
佢fib in你in左幾耐？

Vc派到幾時

in咗大約三十分鐘，應該個個都差唔多

巴打收到vetting?

3月7 apply
未有ft email

2月的表示仍未放棄

巴打等fcbc?

仲未收到

fib 派到幾多號？

26/3 求vet

想問下宜家係咪又變番6個部

同一日啊巴打

25/3 求vc

21/3求gg

Vc

巴打幾時fib,有無三月十五fib已收vetting？最近收到vetting的都無上lihkg報喜。

求gg下次加油

29/3 求vc

唔該哂

vc 春

Vc 春

vetting vetting

個post好靜兩個多星期都未有vetting，收拾心情

正常幾耐會有vetting?一個月？

樓上話1x號fib既收到vetting係真定假
無人講既

追番post睇番全年招後普遍二星期至一個月收到vetting。

多謝你巴打 我無留意到..

我諗係收到無上黎講，二月尾至三月頭fib的都唔見上黎話有vetting。

有個朋友22號fib 啱啱收到

夜晚都有人打電話架咩？好奇一問

Vetting call?

22號都收到vc 咁1x號既未有call係咪收得皮

多謝巴打資料。咁睇黎要三個月後再戰

唉 問勁多英文同自身
應該死左

咁岩無上lihkg或cdrom黎唔奇。我諗呢d無咩必要講大話掛

你英文答到佢咪keep住問你，睇得起你好事黎。

原來如此，唔該巴打。巴打都等緊vetting?

Fcbc

18號fib 係咪已完

巴打，我俾佢啲知識題問到口啞啞，問我邊條法例捉犯

入境條例 38AA條

依家知有咩用，三個月後再努力啦

我反而答到呢d
其實d自身都諗好點答
但轉左英文答就玩完

有冇巴打試過vetting fail 通常衰咩

22號同日有朋友收到vc，唉屌我地其他人仲未有

岩岩收到？

琴晚9點

3月22？

呢到無咩人報喜十幾號的表示

我都想知

人地話入境最鬆個vetting 但睇返舊文 好似有人冇交電話費 比人出信叫佢交返 之後fail vetting 我又係成日唔交 比人停機

我都講得好差問左三四題

識有個同佢講唔識用英文答照請咗佢，你識答幾多好多時唔係重點。

好驚聽都聽唔明佢問咩

fail 左體能 幾時可以再報

睇post話三個月。

等埋今個月 全面退出
VC春

絲打幾號fib?

唔好放棄!!!!只是技術性調整

想問fib一定係英文？定跟學歷如果係既話咩學歷開始用英文問答

study group 求 add

放假 有無野答到大家

唔好灰，可能下一水????!!!
利申鳩估

咩叫下一水

下一轉call

都係唔見呢個post或者group內有人收到vc

師兄 Group內d人係幾時fib？

呢個真。全部都係同group或朋友收到，唔多人有vc

暫時咩日子有vc?

18/3，19/3同22/3都有。我都頹咗幾日唯有下次準備好d

但20 21 無fib?

Vetting 其實係跟分派定係跟fib 時間派

師兄現職？

2 3月頭尾都有

2月都有vetting?

fib時間

想問現時fcbc call到幾月幾號？
因為5月頭想去旅行
利申 尋日交vetting

2月wo?

恭喜絲打，你幾時fib嫁,fib果日有無考bl?fcbc好耐好聽人講有call。

好耐無聽人講

3月22號fib 當日我無考bl因為以前考左
希望大家都收到call一齊入

vetting果日多唔多人？多謝絲打

有冇人係東區操開體能一齊練

vc！vc！

有冇巴打3月20 fib

原來3月20都有fib好多人比佢選擇，睇黎都唔好望佢會翻call

e家考緊io
咁係咪會搞掂ia fib 啲人先嫁

20/3 fib
求下VC call我啦

佢地忙緊IO 要慢慢等下

衣家vc去到幾號

我個輪計埋我十個左右一日幾多輪就唔清楚

咁都唔少人有vet。絲打fib表現應該幾好。我早你幾日fib都無vet，咁無望了。早d知結果都好，希望你早日入班啦

暫時應該22/3。

想問2月中 FIB既各位

收到RL未?

依加仲未有

同等；應該5月先有

想問fib之後大概幾耐會收到下一輪通知/rl ？想去個旅行但驚miss call

CLS 海關都係個半月出RL

入境咁耐

你幾時收到call?

3號

其實由報名參加去到入伍操
中間個流程係點

做歌手啱你多啲

係呢度留電話報名就ok 有人會通知你

28/3fib，VC春

Vetting call me plssss !!
!聽講星期六都會 call？

三月尾fib?

對呀！你呢？

星期六都會call？
vc春

3月21fib 求vc

好多大sir都係連登仔，去站務台開個po就得

20號冇vc 係米已收皮？
個日先考基本法

當日考基本法 如果pass到會遲d通知？

有人未收到基本法都有vet，面對現實

Ching 你咩階段？

我無vet收皮階段。

你當日考基本法？

你邊日考。我fib果日分開兩日call，可能仲有機

三月尾

26

咁未派到，好似去到22/3。等好消息

我都係，你幾點？

多謝你 但個日in得麻麻地 你都要加油呀！

Vc春多下已call定report

Report上網apply就得？幾時會收到？

Vc春

2點左右

可能未派到

已經call到26號？

唔係呀巴打 大家都等緊

Send email 過去

28/3fib，vc春

29/3 vc 春

體能通知係用email

VCVCVCVCVCVCVCVC

vc春啊

又到咗星期一
求VC
比次機會我

加油
後日就到我

巴打考幾點?

問後日果個 我都係後日
你今日考完等你包膠

九點

重考基本法 同用番上次分數
Vc日期會唔會有分別架？

其實基本法同vetting兩樣野黎 唔關事架喎
唔會因為你重考而早/遲打比你

衣家vc到26號？

有fcbc真好仲等緊vc
好驚無

等Fcbc

同組，加油，個日我地組有幾多個fib?

26 fib仲未有 vc

Yes

巴打幾點fib

巴打你講清楚好喎

我有fd 26都話收到call
唔知堅唔堅

所有fd話乜乜乜都唔信住 上個禮拜又有個fd話25嘅有vc

希望有offer 為香港作出貢獻

Ft停左？

同組？

想問等緊fcbc嘅巴絲係幾時交vetting?
我交vet個時阿sir話要三星期至個半月

FIB完，大概已完。
處境題比大SIR插到上天花板。

咁上下啦，早到咗竟然會早入房考，我仲以為可以溫多陣書，不過今次好似得一間房。

你答得好離譜咩 考你eq姐可能

被插既意思係佢不停追問你，定係罵你？

我都唔知，但咩都追問一餐。
佢問嘅處境題應該都非常複雜，涉及到好多出入境後遺失證件嘅問題，我都冇估到會問到咁深，基本我講一句就比大SIR反駁兩句。比如: 我做咁多年都冇聽過可以咁處理，你話幫佢搵?搵唔到呢? 你話通告佢點樣報失同補領? 簽證咪又係我地搞，你左手搵右手呀?之類。
我覺得比大SIR HIGH到上天花板。

鬧就唔會……但咩都追問一餐同附帶好多質疑，問題都幾尖銳
問過同日其他考生，似乎我被問得比較狠。

我同你情況差不多，佢質疑完我之後，我又覺得佢講得岩，我就day sorry sir

有冇保持冷靜

連反應都一樣我都係SORRY SIR咗，但佢冇放過我，繼續問……然後因為我提過自己曾經遺失旅遊證件，佢就將話題轉向我點樣遺失法，最後點處理上面，追問咗好耐。自身題都係瘋狂追問，問嘅嘢其實同IA冇咩關係

冷靜? 盡量咁啦，起碼冇慌失失奇兵嘅。一開波叫我坐低直接五六題英文題飛過黎，我心諗: 準備咗但都唔係果回事

想問下呢份工係咪唔駛考體能/只面試一次？

yes, come on baby

話晒紀律部隊，冇乜信心

又唔使體能又剩係in一次 驚乜

似假膠

做開文職見佢全年都請人，係咪真係咁等人用

右邊madam

唔使考基本法果位? 我今日好似淨系見過一個男仔

我諗差唔多有半粒鐘……
狂問我自身嘢仲瘋狂追問處境題我又搞到成pat 屎咁，睇怕都係三個月後再戰

係。所有問題都會加把口狂追問，基本所有問題都係佢問。
左邊果位io右邊果位madam都只問過一兩題，連追問都係大sir追問

其實冇可能冇，一定會問齊資料題、自身題、處境題，係多定少姐。
通常都係處境題比人high到上天花板

大sir對女考生好似溫柔少少

同組ft,知吾知幾多個入左？fib ?

會。好似冇插得咁行

我都係n條英文題

肉眼見3個

今日無VC？

好似無，等得好痛苦

Vc好似好亂咁，今
最近係咪話到26號？

唔清楚呀

唔講唔代表冇只係對比起處境題，冇咩特別咁解。預咩題型都會有啦。

2個女仔？ 有？

呢個post 睇落係，快啲比vc 我啦，應該就到我

咦，VC唔係跟分派架咩? 係跟日期架?

你個from 26號幾點考？

你個*friend * 26號幾點考？
sorry I phone 成日跳字，打錯英文

會。一切文件佢都會拎住黎問

老實答就得

一日一叫春

Fcbc春

想問巴打幾號vetting?

vc春，唔理fib搞成點，都叫吓春先

最近有冇人收過 RL？

想問下vc電話號碼係咩字頭？

3690好似係

Thx!!! 1/4未收call

4/4未收call

同你同一日

依家先第二個工作天咋啵咁叫我呢啲3月嘅情何以堪

呢排好似無call咁？

call補交資料係咪都實會有vetting？

係就好岩岩三點左右叫補交

你幾號fib

27

26號無call表示完場

補交資料姐又唔係vetting

但應該唔會好地地冇啦啦叫你補交架

望就咁望

Btw唔關日期事 有人遲過我fib 但早過我call補交資料

想請問下你地交漏左咩文件？

咁應該似係call到你個fd個批了

4月兩班既朋友仔加油啦
入黎見

巴打你係現職

已收補充資料call
坐等vc

巴打幾號fib

咁老定坐等vc? 巴打補交啲咩？

Dse cert
唔請就唔曬時間叫我補野啦

同意你啊巴打

希望你講得岩

年代久遠

唔call我補交都得架
直接call我vetting la

26號想要call

巴打幾點收call？

巴打未grad都考？請左點分身 ?

真心問點解你哋有興趣做嘅
如果你入左職如無意外做到60歲
坐係櫃檯入邊瘋狂拍enter一車車大陸人幫佢哋過關
覺唔覺得好悶好無意義？

請咗仲讀？

咁係你對份工根本唔了解 可以唔使諗了

理性討論 我想知你有幾了解？
你知唔知係control points既人手係佔幾多

巴打咩U?唔洗考試咩

即係你認為管制站人手多
就代表由入職到退休都要坐counter?

唔係我認為 係事實
根本請IA係為左請SIA
最終都係請你坐counter
依家仲要開咁多管制站
唔係使乜搞全年招聘

知唔知有幾多個部門要俾人去坐counter

討論前不如自己做咗功課先啦入境有咁多部門，個個都淨係幫人過關

請問考完fib等考基本法嗰段時間可以去邊？
有冇間房比你等？

佢講得冇錯喎
除咗頭幾年未上得counter之外，之後就一直都係喺counter密密砌㗎喇

聽講已經好夠人
暫時揀人好嚴

想有意義有挑戰性就去做lab狗啦

不如你上網做下功課先 SIA有幾多比率係control point啦 有大志係好事既 不過唔係呢份工

其實關你咩事
有人中意搵大錢有人中意坐定定禁下enter

條友係咪入黎擾敵
定係考唔到係度自我安慰話ia冇前途

無諗住擾敵 我無諗住考
只不過好奇點解大家會想apply呢份工姐
言談之間發覺好幾個人唔係好清楚政府既大方向
依家黎香港既經濟難民越來越少
審批簽證又唔輪到IA rank做
試諗下仲有咩位可以做？
想安安穩穩呢份工係好好既
大前提係要唔怕悶
真係純粹想了解下大家嘅心態

純粹交流 有決心諗住考既 祝你地成功

淨係in左20分鐘
覺得要收皮了

羨慕冇比人屌，我比人屌足三十分鐘先放返我出去…

提示起我果時完全唔存在

我唔多記得佢姓咩，因為佢瘋狂追問，唔係佢問都追問，另外兩位io基本冇講過嘢，象徵式問一條問題，然後追問都係sio做

你幾號fib？

前日，八號下午

而家最新消息vc都係去到 fib22號？

原來仲有人in緊

有無巴絲解答

好似26啦？

幾時vet架你

Start calling soon
No worry

今日我見有人做fc好似 見佢等左好耐

咁耐都冇消息